%------------------------------------------------------------------------------
\documentclass[reqno]{amsart}
\usepackage{amssymb,epsfig,eepic,epic,verbatim,moreverb,fancybox}
\usepackage{xspace,colortbl}
\usepackage{ulem,fancyhdr}
\usepackage{algorithm}
\usepackage{algorithmicx}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{subcaption}
%-----------------------------------------------

%============================================================

  \textheight 25cm
  \textwidth 17cm
  \voffset= -2.5cm
  \hoffset= -2.5cm

  \normalsize

  \def\rq{\rightarrow}
  \def\lrq{\Leftrightarrow}

  \def\primo{1$^o$}
  \def\secundo{2$^o$}
  \def\tertio{3$^o$}
  \def\quarto{4$^o$}
  \def\quando#1{#1$^o$}

  \pagestyle{empty}
  \setcounter{equation}{0}

%============================================================
%colors
\def\red{\color{red}}
\def\blue{\color{blue}}
\def\green{\color{green}}
\def\cyan{\color{cyan}}
\def\black{\color{black}}
\def\white{\color{white}}

%extra math symbol
\newcommand{\re}{\mathrm{Re}}
\newcommand{\im}{\mathrm{Im}}
\newcommand{\tg}{\mathrm{tg}\ }
\newcommand{\arctg}{\mathrm{Arctg}\ }
\newcommand{\PGL}{\mathrm{PGL}}
\newcommand\arcsinh{\operatorname{arcsinh}}
\newcommand\inv{\operatorname{inv}}
\newcommand\sign{\operatorname{sign}}
\def\Ker{{\rm Ker}}
\def\Ran{{\rm Ran}}
\def\ker{{\rm Ker}}
\def\ran{{\rm Ran}}
\def\Tr{\mathtt{Tr}}
\def\div{\mathrm{div}}
\def\Div{\mathrm{Div}}
\def\bra{\langle}
\def\ket{\rangle}
\def\Bra{\Big\langle}
\def\Ket{\Big\rangle}

%greek alphabet
\def\a{\alpha}
\def\b{\beta}
\def\ga{\gamma}
\def\Ga{\Gamma}
\def\de{\delta}   %% NON redefine as \d !!!!
\def\De{\Delta}
\def\eps{\varepsilon}
\def\vphi{\varphi}
\def\la{\lambda}
\def\La{\Lambda}
\def\ka{\kappa}
\def\r{\rho}
\def\s{\sigma}
\def\z{\zeta}
\def\om{\omega}
\def\Om{\Omega}
\def\th{\theta}
\def\Th{\Theta}
\def\vth{\vartheta}
\def\vphi{\varphi}
\def\U{\Upsilon}

%bb alphabet
\def\bb#1{\mathbb{#1}}
\newcommand{\C}{\mathbb C}
\newcommand{\D}{\mathbb D}
\newcommand{\E}{\mathbb E}
\renewcommand{\H}{\mathbb H}
\newcommand{\N}{\mathbb N}
\newcommand{\R}{\mathbb R}
\newcommand{\Q}{\mathbb Q}
\renewcommand{\S}{\mathbb S}
\newcommand{\Z}{\mathbb Z}

\newcommand{\sA}{\mathcal A}
\newcommand{\sB}{\mathcal B}
\newcommand{\sC}{\mathcal C}
\newcommand{\sD}{\mathcal D}
\newcommand{\sE}{\mathcal E}
\newcommand{\sF}{\mathcal F}
\newcommand{\sG}{\mathcal G}
\newcommand{\sH}{\mathcal H}
\newcommand{\sI}{\mathcal I}
\newcommand{\sJ}{\mathcal J}
\newcommand{\sK}{\mathcal K}
\newcommand{\sL}{\mathcal L}
\newcommand{\sM}{\mathcal M}
\newcommand{\sN}{\mathcal N}
\newcommand{\sO}{\mathcal O}
\newcommand{\sP}{\mathcal P}
\newcommand{\sQ}{\mathcal Q}
\newcommand{\sR}{\mathcal R}
\newcommand{\sS}{\mathcal S}
\newcommand{\sT}{\mathcal T}
\newcommand{\sU}{\mathcal U}
\newcommand{\sV}{\mathcal V}
\newcommand{\sX}{\mathcal X}
\newcommand{\sY}{\mathcal Y}
\newcommand{\sW}{\mathcal W}
\newcommand{\sZ}{\mathcal Z}

\newcommand{\DS}{\displaystyle}

\newcommand{\cbin}[2]{\begin{pmatrix} #1 \\ #2 \\ \end{pmatrix}}
\def\vecx{{\bf x}}
\def\vecy{{\bf y}}
\def\vecz{{\bf z}}
\def\veca{{\bf a}}
\def\vecb{{\bf b}}
\def\vecu{{\bf u}}
\def\vecv{{\bf v}}
\def\vecw{{\bf w}}
\def\vecg{{\bf g}}
\def\vecm{{\bf m}}
\def\vecr{{\bf r}}
\def\vectau{{\boldsymbol{\tau}}}
\def\vecnab{{\bf \nabla}}

\def\d{\partial}
\def\th{\mathrm{th}}
\def\noi{\noindent}

\def\tq{\mbox{ tq }}
\def\et{\mbox{ et }}
%============================================================
\def\Exercice#1{\vspace{.5cm} \noindent\underline{\bf Exercice #1.}}

\newcommand\Head[1]{\noindent
         Math\'ematiques $2^{\tiny \mbox{\`eme}}$ ann\'ee -- Analyse III  \hfill Prof. C. Hongler
         \vskip10mm\centerline{\huge #1} \vskip05mm
         }

%============================================================

\begin{document}
  \thispagestyle{empty}
  \pagestyle{empty}

%------------------------------------------------------------------------------
   \Head{S\`erie 1 - 14 Septembre 2020}
%------------------------------------------------------------------------------
\vspace{0cm}





\Exercice{1}
Soit $f:D\to\R^{m}$ de classe $\mathcal C^{1}$ sur $D$. Qu'est-ce que veut dire que $x\mapsto Df\big|_{x}$ est continue (en termes de $\epsilon,\delta$)?

\proof


\endproof



Si tu veux ecrire des maths $2 + 2 \frac{1}{2} \int_0^\infty x dx$


moi j'ai ca : Failed to save 'serie1.tex': Unable to write file '\serie1.tex' (NoPermissions (FileSystemError): Error: EPERM: operation not permitted, open 'C:\serie1.tex')








https://www.overleaf.com/6855552628ngnjqkdtpmng


\Exercice{2}
On a vu que si une fonction $f:D\to\mathbb{R}$ est $\mathcal{C}^{2}$, pour tout $x\in D$ on a que $$f\left(x+h\right)=f\left(x\right)+\left(\nabla f\left(x\right)\right)^{T}h+\frac{1}{2}h^{T}Hf\big|_{x}h+o\left(h^{2}\right) ,$$ o\`u $|o\left(h^{2}\right)|/\|h\|_{\mathbb{R}^{n}}\underset{h\underset{\neq}{\to0}}{\longrightarrow}0 $. Que peut-on dire pour une fonction $\mathcal{C}^{3}$ et pour des fonctions \`a valeurs dans $\mathbb{R}^{m}$? 

\Exercice{3}(Fonctions inverses)
    
On rappelle le {\it Th\'eor\`eme de la fonction inverse: 
    \vskip.25cm
Si $f:D\to\mathbb{R}^{n}$ est une fonction $\mathcal{C}^{1}$ sur un domaine $D\subset\mathbb{R}^{n}$ et si $Df\big|_{x}\in\mathcal{M}_{n}\left(\mathbb{R}\right):=\mathcal{M}_{n,n}\left(\mathbb{R}\right)$ est inversible on a qu'il existe un voisinage ouvert de $x$ dans $D$ (tel que $x\in U\subset D$) et un voisinage ouvert $V$ de $f\left(x\right)$ tel que la restriction $f\big|_{U}:U\to V$ soit une bijection avec inverse $f^{-1}:V\to U$ de classe $\mathcal{C}^{1}$, de d\'eriv\`ee $D\left(f^{-1}\right)\big|_{y}=\left(Df\big|_{x}\right)^{-1}$. \vskip.25cm}
    
\begin{enumerate}
\item Donner une bijection diff\'erentiable dont l'inverse n'est pas diff\'erentiable.
\item Montrer qu'il existe un voisinage ouvert $U'$ de $x$ o\`u $Df\big|_{x'}$ est inversible pour tout $x'\in U'$. 
\item Montrer qu'avec un changement de variable affine, on peut supposer que $x=0$ et que $Df|_{x}=\mathrm{Id}$. 
\item Montrer que l'existence de l'inverse $ f^{-1}:V\to U$ est \'equivalente \`a l'existence d'un point fixe de $x\mapsto x+y-f\left(x\right)=x$ sur $U$ pour tout $y\in V$. 
\item Montrer que cette application est une contraction si $U$ est suffisamment petit.
\item Montrer que cette existence suit du th\'eor\`eme du point fixe de Banach.
\end{enumerate}

\Exercice{4} Soit $z\in\C$ avec $z\neq-1$. Montrer que $\re\left({1\over 1+z}\right)=\frac12$ si et seulement si $|z|=1$. 


\Exercice{5} Demontrer le th\'eor\`eme fondamental de l'alg\`ebre:
\vskip.25cm
{\it Tout polyn\^ome non constant $P\left(z\right)=\sum_{k=0}^{n}a_{k}z^{k}$ a au moins une racine, c'est-\'a-dire qu'il existe $z_{0}\in\mathbb{C}$ tel que $P\left(z_{0}\right)=0.$}
\vskip.25cm
\begin{enumerate}
\item montrer que $\left|P\left(z\right)\right|\to\infty$ quand $\left|z\right|\to\infty$, c'est-\`a-dire que pour tout $M\geq0$ il existe $R\geq0$ tel que pour tout $z\in\mathbb{C}\setminus D\left(0,R\right)$ on a $\left|P\left(z\right)\right|\geq M$. 
\item Montrer que $\left|P\left(z\right)\right|$ a un minimum sur $\mathbb{C}$. 
\item Si on suppose par l'absurde que $\min_{z\in\mathbb{C}}\left|P\left(z\right)\right|=\left|P\left(z_{0}\right)\right|>0$ montrer qu'on peut (par changement de variable) supposer que $z_{0}=0$ et que $P\left(z_{0}\right)=1$ et que donc $P\left(z\right)=1+z^{k}Q\left(z\right)$ pour un certain $k\geq1$ et un polyn\^ome $Q$ avec $Q\left(0\right)\neq0$.
\item Montrer qu'alors il existe $z'$ tel que $\left|P\left(z'\right)\right|<1$ et en d\'eduire le th\'eor\`eme. 
\item Montrer (en utilisant la division euclidenne) que tout polyn\^ome de degr\'e $n$ peut s'\'ecrire comme $P\left(z\right)=\alpha\prod_{k=1}^{n}\left(z-z_{k}\right)$ pour $\alpha,z_{1},\ldots,z_{k}\in\mathbb{C}$. 
\end{enumerate}
    
\Exercice{6} Soit $P(z)=\sum_{k=0}^{n}a_{k}z^{k}\in\C[z]$ un polyn\^ome de degr\'e $n$ avec $a_{n}=1$ et avec racines $z_{1},\dots,z_{n}\in\C$ et soit $Q(z)=\sum_{k=0}^{n}b_{k}z^{k}\in\C[z]$, avec $b_{n}=1$, le polyn\^ome avec racines $z_{1}^{2},\dots,z_{n}^{2}$. Montrer que si $a_{1}+a_{3}+a_{5}+\dots$ et $a_{0}+a_{2}+a_{4}+a_{6}+\dots$ sont nombres r\'eels, alors $b_{0}+b_{1}+\dots$ est r\'eel aussi.
\end{document}
